# TP 2 : Ethernet, IP et ARP

- [I. Setup IP](#i-setup-ip)
- [II. ARP my bro](#ii-arp-my-bro)
- [III. DHCP you too my brooo](#iii-dhcp-you-too-my-brooo)
- [IV. Avant-goût TCP et UDP](#iv-avant-goût-tcp-et-udp)

## I. Setup IP

**🌞 Mettez en place une configuration réseau fonctionnelle entre les deux machines**

```bash
# changement d'adresse IP sur la VM
roxanne@roxanne-VirtualBox:/etc$ sudo nano netplan/01-network-manager-all.yaml
[sudo] password for roxanne:
roxanne@roxanne-VirtualBox:~$ cat /etc/netplan/01-network-manager-all.yaml
# Let NetworkManager manage all devices on this system
network:
  version: 2
  renderer: NetworkManager
  ethernets:
    enp0s8:
      dhcp4: no
      addresses:
        - 192.168.121.4/26
      nameservers:
          addresses: [8.8.8.8, 1.1.1.1]


# adresse IP choisie pour la VM

192.168.121.4/26

# adresse IP choisie pour le PC

192.168.121.6/26

# le masque de sous-réseau

255.255.255.192
```

**🌞 Prouvez que la connexion est fonctionnelle entre les deux machines**

```bash
PS C:\Users\33785> ping 192.168.121.4

Envoi d’une requête 'Ping'  192.168.121.4 avec 32 octets de données :
Réponse de 192.168.121.4 : octets=32 temps<1ms TTL=64
Réponse de 192.168.121.4 : octets=32 temps=1 ms TTL=64
Réponse de 192.168.121.4 : octets=32 temps=1 ms TTL=64
Réponse de 192.168.121.4 : octets=32 temps<1ms TTL=64

Statistiques Ping pour 192.168.121.4:
    Paquets : envoyés = 4, reçus = 4, perdus = 0 (perte 0%),
Durée approximative des boucles en millisecondes :
    Minimum = 0ms, Maximum = 1ms, Moyenne = 0ms
```

**🌞 Wireshark it**

Les paquets ICMP envoyés sont des paquets de type 8 (request / ping) et de type 0 (reply / pong).

🦈 Lien vers le fichier PCAP n°1 (qui contient les paquets ICMP): [cliquez ici](./sources/wireshark-1.pcapng)

## II. ARP my bro

**🌞 Check the ARP table**

```bash
# Affichage de la MAC de mon binome
PS C:\Users\33785> arp -a

[...]

Interface : 192.168.121.6 --- 0xb
  Adresse Internet      Adresse physique      Type
  192.168.121.4         08-00-27-c4-3e-ec     dynamique       
  [...]


# Affichage de la MAC de ma gateway

PS C:\Users\33785> arp -a

[...]

Interface : 192.168.43.114 --- 0x14
  Adresse Internet      Adresse physique      Type
  192.168.43.1          f2-fd-c6-a8-2c-97     dynamique
[...]
```

**🌞 Manipuler la table ARP**

```bash
# Suppression des données de la table ARP
PS C:\Windows\system32> arp -d

# Affichage des modifications
PS C:\Windows\system32> arp -a

Interface : 10.5.1.1 --- 0x5
  Adresse Internet      Adresse physique      Type
  224.0.0.22            01-00-5e-00-00-16     statique

Interface : 192.168.121.6 --- 0xb
  Adresse Internet      Adresse physique      Type
  224.0.0.22            01-00-5e-00-00-16     statique

Interface : 192.168.43.114 --- 0x14
  Adresse Internet      Adresse physique      Type
  224.0.0.22            01-00-5e-00-00-16     statique


# Affichage de la table ARP après deux pings vers ma VM et ma gateway
PS C:\Windows\system32> arp -a

Interface : 10.5.1.1 --- 0x5
  Adresse Internet      Adresse physique      Type
  224.0.0.22            01-00-5e-00-00-16     statique
  239.255.255.250       01-00-5e-7f-ff-fa     statique

Interface : 192.168.121.6 --- 0xb
  Adresse Internet      Adresse physique      Type
  192.168.121.4         08-00-27-c4-3e-ec     dynamique
  224.0.0.22            01-00-5e-00-00-16     statique
  239.255.255.250       01-00-5e-7f-ff-fa     statique

Interface : 192.168.43.114 --- 0x14
  Adresse Internet      Adresse physique      Type
  192.168.43.1          f2-fd-c6-a8-2c-97     dynamique
  224.0.0.22            01-00-5e-00-00-16     statique
  239.255.255.250       01-00-5e-7f-ff-fa     statique
```

**🌞 Wireshark it**

Pour les lignes 9 et 10, l'adresse source est 192.168.121.6 et l'adresse de destination est 192.168.121.4

Pour les lignes 11 et 12, l'adresse source est 192.168.121.4 et l'adresse de destination est 192.168.121.6

🦈 Lien vers le fichier PCAP n°2 (qui contient les trames ARP): [cliquez ici](./sources/wireshark-2.pcapng)

## III. DHCP you too my brooo

**🌞 Wireshark it**

La première trame est la Discover, le pc n'a pas d'adresse et envoie une requête au broadcast

La deuxième trame est la Offer, c'est la gateway qui envoie une requête à l'ordinateur en lui proposant une adresse ip et en lui indiquant le temps qu'il peut l'utiliser

La troisème trame est la Request, le client prévient le serveur qu'il est prêt à accepter l'adresse IP

La dernière trame est la ACK (Acknowledge), le serveur indique au client que l'adresse IP lui a bien été assignée

🦈 Lien vers le fichier PCAP n°3 (qui contient l'échange DORA) : [cliquez ici](./sources/wireshark-3.pcapng)

## IV. Avant-goût TCP et UDP

**🌞 Wireshark it**

🦈 Lien vers le fichier PCAP n°4 (échanges nous permettant d'identifier les infos) : [cliquez ici](./sources/wireshark-2.pcap)